逾萬遊客每日湧入奧地利「世界最美小鎮」 當地居民：醒來發現房間內有中國遊客

逾萬遊客每日湧入奧地利「世界最美小鎮」 當地居民：醒來發現房間內有中國遊客

被聯合國教科文組織納入世界文化遺產，並譽為「世界最美小鎮」的奧地利小鎮哈爾施塔特 (Hallstatt)，年前起成亞洲旅客的熱門旅遊景點，至今居民仍大受困擾。近日，哈爾施塔特鎮長 Alexander Scheutz 再次開腔懇求遊客不要湧進小鎮，另有當地居民表示，有天睡醒曾發現房間內出現一些中國遊客。

據「每日郵報」報道，這座奧地利小鎮哈爾施塔特是迪士尼知名動畫《冰雪奇緣》中艾倫戴爾王國的靈感來源，每天吸引上萬遊客前往，讓居民生活大受困擾。原本這湖畔村莊僅有780人口，如今卻湧入大量遊客自拍打卡、玩無人機，甚至擅闖居民家中上廁所。當地一名咖啡店老闆接受訪問時指：「我媽有天醒來竟發現房間出現一些中國觀光客。」

鎮長 Alexander Scheutz 懇求遊客不要再湧進這座被譽為「全球最 IG-able（most Instagrammable）的小鎮」，因為他們完全吃不消。居民擔心迪士尼去年推出《冰雪奇緣 2》後，會有更多遊客前往當地，因此 Scheutz 已關閉多條道路希望遏阻人潮。Scheutz 強調：「哈爾施塔特是文化歷史的一部分，不是博物館。我們希望人數減少至少三分之一，但我們沒辦法真正阻止他們到訪。」

早在2017年，哈爾施塔特已出現同樣問題。德國媒體《南德意志報》曾報道，自2012年有中國發展商於中國廣東惠州仿建「五礦哈施塔特」樓盤項目，到訪「正版」小鎮的遊客數目由2011年的每年4.6萬人，上升自2016年的9.1萬人，令這個原本只有幾百人居民的小鎮變得擁擠。當時居民已投訴，亞洲旅客隨便闖入他們的家，令他們不得不關上大門，不少居民表示對遊客所造成滋擾的忍耐已經到達極限。

惟事隔兩年多，當地情況未有好轉，居民生活依舊因過多遊客而大受影響，哈爾施塔特依舊是中國歐遊團的大熱景點之一。

11月嗰時發生過火災

進化左..唔係周街屙屎屙尿..係入地屋企屙

但個鎮真係好靚

好文明的支那人，竟然會搵廁所唔係周街痾

一起身見到成堆支那豬真係比死更難受

叫佢貼光覆香港文宣
大陸立即cut團

好彩已經去過

屌好撚慘

我6年前去反而多南韓人多
果時唔多見蝗

蚑那人真係賊嚟狗嚟 劣等賤種 垃圾民族

之前有支那人入到我做野既地方話現影相

支那人真係世上最撚痴線既物種
無啦啦入人屋企

共產黨都係一絕
可以培養呢啲動物國民出黎

當地人係咪唔鎖門嫁

Hallstatt真係得有塔有湖果個景比較特別靚
其它嘢喺Alps一帶地方都會睇 依家迫撚到咁仲會搞到居民去黎都on9

蝗蟲出征啦

當正自己係勇者，可以隨便入民居開寶箱

去過真係好靚想再去
但真係好多大陸人

Hallstatt係靚不過真係好撚多支畜相反隔離嘅Obertraun勁少香港支那人又有得行山有得睇雪景

收入鎮費100euro

其實鄰近嘅Altaussee Grundlsee同Wolfgangsee都好正 最緊要係清淨好多

用錢黎篩人!?你估邊堆人最肯出錢

diu cls

點會行到入人屋

既然都阻唔到收番筆唔好?
每日3萬人收100歐當減到5%人
每日都有150000歐
除番開個鎮800人左右每人每日賺差唔多200歐

幻想過代入個媽媽. 我應該會:「我~屌~你~個老味! 走呀仆街！出去！」

歐洲 不閉戶 雞吠之聲相聞

ok喎

點解返支那人咁有錢成日去旅行

小弟就嚟20歲飛機都未搭過
利申:窮撚

外國亞洲樣就話係中國人㗎啦

美國醒來見到係唔係一槍射過去

跟住每隻蝗蟲偷走/破壞超過100歐嘅嘢
蝗蟲畀咗錢就覺得自己大曬，乜春都做得

我估佢地興好free咁打開大門

當自己玩緊寵物小精靈可以入人屋都冇事？

勁過驅鬼符

有得諗喎

所以宜家上天咪清洗呢個種族囉少一半支那人可以減緩地球暖化速度，可以節省好多資源

竟然識搵廁所

其實普遍外國人都唔識亞洲人嚟自咩國家 好多人一睇係黃皮膚黑頭髮就當你係中國人

Instagrammable

美條撚

牽制政權 救被告手足:

工會>工會聯盟 + 黃色經濟圈 + 議會勢力

工會需要大量文宣 多管齊下

唔可以只靠遊行同街站等人參加

更需要議員係區內幫手

Agger
去到勁失望 可能落雪靚啲掛
重要好多大陸人著到五顏六色咁款

個影相位仲要係路邊黎, 行後兩步都驚比車車死
D強國同泡菜人仲要著曬婚紗排隊影

上個月去完
真係無講到咁靚

咪姐係長洲

我嗰年去個天氣幾差 大風大雨
我諗自己揸電單車去應該會幾正 行山路睇得多啲

見到屋企有中國人

第一時間唔係應該 點下屋企有冇唔見野??

秋天去勁靚喎
利申：唔識影相勿屌

好彩5年前去過住一晚朝早無乜(支那)人靚好多

你識排隊人地會問你係唔係日本人

佢地以為成個鎮都係景點比人自出自入

張相完全曝錯晒光 , 仙境都無用

【第廿壹期牆紙】 2020·願

FB :
TG :

但係歐洲大把地方差唔多樣
真係冇必要入去同啲大陸人逼

現代版：

貪字得個墳

個鎮得750 人。應該都係朋友嘅朋友或者家人。

你就想啊 一班小粉紅自由行都黎到踩場 好似澳州果d咁

去過，認真靚

等睇繼日本之後有人頂唔順班中国蟲

好彩好多年前去咗宜家真係不了

支那旅客：
要不是我們來照顧你，你們早就完蛋了。

唔係唔靚，但好多唔出名既鎮都有咁靚
不過一定唔可以比支那狗知

唔係喎，去邊都問係咪日本人，包括日本

小鎮真係會唔鎖門 有d會開門通下風咁，但其實咁多遊客去，係我我死都會鎖門

好出奇咩 locust wor

walking dead 喪屍入鎮咁

以為人哋屋企係ikea？

兩年前去過
真係好撚多遊客
強國人多泡菜國人更多

有錢請軍隊駐守都得。

南德國王湖都係差唔多, 其實嗰頭D湖邊小鎮真係差唔多, 係支那人唔識英文, 一定死要跟團, 團就一定去死一個地方穩穩陣陣有人識

幾年前去反而好撚多泡菜狗

入侵人屋企睇人扑嘢

開槍啦。

所有唔反共嘅人都唔抵可憐

支那族幾時絕種

都幾舒服 成個地方啲人都係識嘅

我企咗喺個戰爭紀念碑前面半個鐘睇吓有無人望佢，我發現係無半個中國人注意過佢，但有日本人研究。大部分中國旅客都有支自拍神棍、講嘢特別大聲、隨地丢煙頭，著鮮色外套風褸就係佢哋icon。

當然仲有殘體字告示，不過同塊碑一樣，中國人係都睇唔到或者當睇唔到。

今年九月陪屋企人去過一次，因為一早買咗機票，無得唔去。架車經過Mondsee，個湖好靚靚到好想隱居。但望到塊碑又諗起義士，他日希望真係可以為義士們討回公道。

你有冇地畀政府收購

Push

元首表示憤怒

好計！！

鎮長 Alexander Scheutz 懇求遊客不要再湧進這座被譽為「全球最 IG-able（most Instagrammable）的小鎮」，因為他們完全吃不消。居民擔心迪士尼去年推出《冰雪奇緣 2》後，會有更多遊客前往當地，因此 Scheutz 已關閉多條道路希望遏阻人潮。Scheutz 強調：「哈爾施塔特是文化歷史的一部分，不是博物館。我們希望人數減少至少三分之一，但我們沒辦法真正阻止他們到訪。」

！！揾人快d 報俾 Alexander Scheutz 聽！！

有無人英文好d？
拋磚引玉，佢Facebook：

成個歐洲都好撚多
嘈既程度都係僅次於支那人

正喎

已揾！

快啲叫！

奥地利上水

中國肺炎好快傳到過去

小朋友

我三十幾都未搭過

呀叔

外國屋企俾人入侵唔係可以shoot to kill咩

我屌

要包容呀

我又係2014去
又係見到一車車南韓阿嬸多過大陸人

瞓醒見終國人機率多過見鬼

有冇堡壘原則

一陣班蝗入去比完錢發現乜都冇得行發癲都似
蝗蟲咁撚無賴真係咩都做得出

好sad

個隻係你隻手指？

係菲林相機
我都唔知係曝左光定咩事

想講呢個地方唔只支那狗 全世界都當係寶咁湧入去
不過旅行到衝入人地屋企就真係鄰國獨有

咁樣幫唔到件事
你諗下班中國蝗
最鍾意就係表現自己有錢比人睇
你收佢錢 佢更加想去

可能你覺得咁樣班鎮民咪有錢賺好開心
其實唔係 咁多人真係會影響到生活

睇返香港
上水 屯門呢D 新界區都已經太多蝗黎
影響好大生活

另外講個相似既地方
長洲
好多人入去消費但同一時間果到係人地既生活家園
有自己文化
但帶動到個經濟
但係佢地想咁樣咩
你去訪問下當地居民而且係非商戶既人睇下點

係囉 講兩句支持香港都夠

個鎮好似仙境

快獻計！

點可以亂咁走入人屋企架，cls

外國細啲嘅鎮，隔離左右全部都識，係唔會鎖門，我之前去芬蘭fd屋企，睇住去到佢屋企，就咁拉開道門就入到

呢個世界唔團結打撚爆大陸就係咁撚柒樣

就黎連沙士都傳到去奧地利

你老母擁擠, 擠擁呀

菲林影架喎 好靚啊

Wolfgangsee 小火車+行山都好正
重點:冇大陸人

支那人就係蟲族
所過之地, 寸草不生
神憎鬼厭
奧地利有冇槍權, 非法入屋係咪應該有權開槍

啲大陸人根本就當果度係主題樂園

支持

成屋甲由慘啲定支那人慘啲

超級超級想去

啲野生動物成日都闖入民居
不過竟然識用廁所

屌出聲 班中國人幾時滅絕?

大陸好多農村人上一代人有好大塊地 政府比幾億去收購
無讀書既廢物突然有幾億會點咪依加d中國人咁

支持大陸人入侵
等全球反蝗

唔止支那人，仲有好多韓國人

唔錯

嚇親人

借個位宣傳吸引火力黎推post

for 想體力升級/心態提升為民請命手足參考

入黎補補正能量調整心態
個人夠正能量先頂到落去

自衞隊身體質素＆勇氣全世界都大有必要
香港人 only you can change yourself
未來嘅希望由我地做起

Step 10.心存希望 管理情緒
Heal yourself🌱
Free yourself 🈵
Free the emotion🎉
無論咩時間 心存希望
我的使命係帶希望比大家
我地一齊行落去
沒有處理不到的事
只有處理不到的心情
管理好情緒 有助我地做得更好
⚡️減少重複接觸影響自己的負面人事
🍎每日練習 突破舒適圈 比自己進步一下
🔥要增肌/提神/搵工/調理身體想心情更好歡迎黎搵我運動

利申：健康教練
啱嘅就聽下幫自己再幫人
唔啱聽我都唔會覆你
重點係大家Build up自信＋能耐做更強嘅自己

We can do it
香港人團結 正能量
呢個世界唔係我地影響人
就係人地影響緊我地
我地要內在夠強 大返佢地

永續健康身心 成功致勝
營養/心態歡迎搵我幫手
教完大家要做
香港需要大家
TG ME幫你Case Study
教你點飲食點運動打仗飲食法
20％運動 80％營養
學完再善用Budget 搞好自己體能
支持升級黃圈 培訓人才人人出資資助小朋友就業
免費簡單健康分析
收費嘅跟進我都做
支持黃圈返正價出錢幫人
Nothing is free for granted
If you Learn, do help more ppl
得閒係屋企/搵我做下運動放鬆
Build up 自己自信 無狗敢搞你
如果你期望唔出付就會有結果
請你離開

My TG

Channel

討論區

長期戰爭 齊上齊落
對抗白色恐怖
反共抗中 我地勢不兩立
We Shall Never Surrender

United, We can win the fight

早幾年去過
成個鎮大部分都係亞洲遊客
一車車旅遊巴落客 (因為個位比較難去，自由行要轉幾次車)
想去既趁早 過多幾年迫爆亞洲人

真係cls

早幾年淡季去好少人，一早係個鎮到散步個感覺好正

光復咗香港 一定要整返個碑比烈士們
包括被跳樓被浮屍嘅手足

教埋佢地廣東話
文化輸出

[警世文]或許從來沒有人想｢捉鬼｣，我們只是在提防｢鬼上身｣

識D野
嗰時住obertraun嗰邊d渡假村
勁少人勁靜
朝早慢慢行過去hallstatt
仲要Obertraun勁近 five finger

8964
Tank man.
貼門口驅中國人

好在11年個時去，咩人都冇
勁靚勁寧靜

一有大陸人就出撚晒事

支那蝗

支那人真係邪住唒

靚係幾靚
不過感覺鄰近地方d村仔都唔太差
但上年去真係太多 大陸/泡菜 ，真係幾殺風景
留咗喺austria 5日見到ge asian都唔夠果3個鐘見到ge十分一

然後一堆人專登去破壞

Send 左段野俾佢 希望佢睇

4 年前去

周街廣東話
個個都話同惠州果個好似
靚過惠州
個教堂入面係有deco 仲入得去

其實應該開槍啦痴線
都唔知會唔會係謀財害命

其實好多韓國人都好無品/極冇禮貌，分唔出

唔明點解唔可以set quota限制入鎮人數？

前幾年去果陣 係遇到香港旅行團
果班C9嘈撚到

我諗執行上係有困難
搭車又得 自駕又得 搭船去又得

支那豬入人屋企 拉佢老母啦

屌

屌仲諗住去

都係蝗蝸嘅屌

支那: 奧地利未富先驕 損害14億人民感情

唔好唔記得啲野蠻人最鍾意破壞(e.g:日本許願板/十字架山板etc.)，一陣唔係入你房咁簡單，屋都拆埋

100歐減到得返5%
你個估計都幾撚盡下

應該要設旅遊關卡啦...

諗起台仔還願嗰度符，中國仔連老翻都唔敢玩

真心麻麻 又貴

村口寫住：光復香港 時代革命
乜都唔洗怕

貼埋台灣旗

學美國佬入屋即開槍

當地人冇鎖門但冇得到屋企同意就唔入屋是常識吧... cls民族

咁靚嘅地方糟蹋曬

其實係幾靚既 小啲人既話
朋友7月去影婚紗相 笑而不語

表示支持香港
自然無人去

支那人:我們不來消費,你們奧地利人吃什麼

屌個支那人一定想偷嘢啦

又係支那人

傻啦
出錢掃包包就得
俾錢參觀佢地一定唔肯
你喺外國啲皇宮/博物館參觀都唔多見支那人啦
不過佢地肯定會搵方法唔洗錢鼠入去

收入場費啦

內文寫2016年先9.1萬人，知唔知個鎮幾撚細呀 1日3萬人你就想呀

班小粉紅連黨結隊去拆左條村都似

果個地方啲人應該和善啲

我都係去咗Obertraun d B&B住 朝早淨係同啲German/Swiss 食早餐好正

係美國一早俾屋主射殺左

拋磚（利申英文一般）：

Dear Mr Scheutz,

I heard from the news report that Chinese tourists became a growing concern in your town. Being a citizen of Hong Kong, we understand and empathise the destruction that could be brought upon by Chinese tourists. Speaking from experience, I have a suggestion that may be able to deter Chinese tourists from disturbing your peaceful life.

The solution is simple and yet extremely effective. All you need to do is allowed volunteers from around the world to put information concerning China's taboos in your town.

For example, revealing the disturbing reality of the Xinjiang's concentration camp, standing up for the people that are inhumanly treated in Hong Kong, supporting Taiwan rightful independence, last but not least, the truth about 1984 Tiananmen Square protests in China.

China not only denies such accusation but they also straightly control the information system such that Chinese within the wall doesn't know the truth. PRC has a known practice to build a boycott movement towards parties that mention this information such that their people will refrain from the discussion.

These actions not only have a chance to cease the overwhelming Chinese tourists from going to your quiet home town, it also a noble act that stands up for the people that being oppressed.

Thank you for reading this message, and I wish all the best to you and your people.

Yours,
Hong Konger

feel free to比啲suggestions, 集思廣益，改下，再send比佢

正正係呢種遊客破壞人與人之間嘅信任同埋令環境污染
睇怕個town d水實俾支那人整到臭

所以住上水嘅人好慘

你講笑喳?
歐洲各大歷史名勝同博物館都大撚把支那人
佢地目的唔係欣賞 而係志在影相張打卡放上微博 有得威嘅話一千幾百對佢地黎講有乜所謂

去旅行，最好就去發掘冷門地方
用黎避開低端遊客

根本就唔應該俾呢個國家強大，上天都終都聽人講

所以都係果句，自己發掘

所以而家去博物館最好都係搵冷門嘅
不過London個Holmes 博物館都多支那人去

怪就怪奶共政府囉

因為班支那狗 依家去旅行去到好撚慘

以前香港左鄰右里都係中門大開....

推

係，好撚怕撞到支那團客
好在而家東歐比以前易去，呢類會比較平同埋少支那人

Prague 好撚多 iceland 就好少

100euro
我半個鐘都冇就跌左
窮人思維就係窮人思維

我樓上reply左，點睇